# Мануал по работе с проектом
Для того что бы начать работать с данным проектом, вам необходимо:

 - Проверить установлен ли у вас Гит (если нет, то нужно установить)
 - Установить Python
 - Войти в виртуальное окружение
 - Установить requirements.txt (файл со всеми библиотеками, без которых проект не будет работать)
 - 

## Установка Гит (Ubuntu/Windows)

*Ubuntu*
**Проверяем, установлен ли Гит**: 
Вводим в терминал `git --version`
Если установлен, то терминал нам об этом сообщит `git version 2.25.1`

**Установка Гита**
1. В терминале пишем `sudo apt install git` и гит будет установлен.


## Windows

Для установки Гита на Windows, вам необходимо перейти https://git-scm.com/
Скачать файл, и выполнить то, что от вас просит установщик

## Работа с репозиторием
Для того, что бы начать работать с репозиторием, вам нужно получить к нему доступ.
ЛОГИЧНО.
Для того что бы получить доступ к нему, вам нужно в Терминале прописать:

    $ git clone https://github.com/ron1n101/hw_5.git

Репозиторий установлен


## Python
## Ubuntu
Что бы скачать Python на *Ubuntu* вам необходимо прописать в терминале:

    sudo apt install python3.8

## Windows
Что бы скачать Python на Windows вам необходимо перейти на официальный сайт Python:

  [Официальный сайт Python](https://www.python.org/downloads/)
Нажать Download, дождаться загрузки и начать установку.
Везде ставьте галочки, и не забудьте путь куда устанавливаете Python
# VirtualVenv
## Ubuntu
Для установки установки Виртуального окружения, вам необходимо прописать в Bash(Терминал):
1. Устанавливаем PIP: `sudo apt install python3-pip`
2. Устанавливаем Виртуальное окружение: `python3 -m venv "Название вашего Виртуального Окружение, только без ковычек"`
3. Активация: `source название вашего виртуального окружения/bin/activate`
4. Деактивация `deactivate`
## Windows
Для установки установки Виртуального окружения, вам необходимо прописать в Bash(Терминал):
1.  Установка `pip install virtualenv`
2.  Устанавливаем Виртуальное окружение: `python3 -m venv "Название вашего Виртуального Окружение, только без ковычек"`
3. Активация: `source название вашего виртуального окружения/bin/activate
4. Деактивация `deactivate`
## Установка необходимых библиотек

    pip3 install -r requirements.txt
## Для запуска работы репозитория 
Пропишите в Терминале `python3 app.py`

